The New York Times: 為什麼許多中國人反對香港的抗議活動？

塞西莉亞·張(Cecilia Zhang)是那種你可能認為會同情香港抗議者的中國人。她讀的是一所美國名校，從外國媒體獲得新聞，過去四年來一直在香港金融業工作，沒有從香港搬回內地的打算。

但是她說，她不明白為什麼香港人繼續上街遊行。事實上，她認為他們應該回家了。

「罷工罷課，今年香港的經濟會很難看，」她說。「什麼都沒有利益的事你為什麼做？你能得到什麼？」

香港的抗議活動針對的是一項擬議中的法律，它將允許香港將犯罪嫌疑人引渡到中國內地。許多內地人反對這些抗議並不奇怪。他們只看北京的審查機構允許他們看的新聞。

令人意外的是，許多對整件事的來龍去脈有全面了解的中國人，也持有同樣的觀點。

獨立的民意調查在中國是不允許的，因此判斷公眾對香港的態度在很大程度上只能靠猜測。但在我認識的受過教育的中國人當中，也就是那些經常旅行並能看到全球互聯網的人當中，有相當一部分認為抗議者是在浪費時間。他們說，抗議者應該努力重建香港，他們認為香港是曾經繁榮的燈塔，但現在正在失去光澤。

他們的觀點表明，中國人對香港的強硬立場超出宣傳。從中可以看到，在中國許多人如何看待這座城市——進而引申到他們如何看待自己的國家上，發生了一個根本性的轉變。這反映出人們對許多人稱之為中國模式的成功有一種根深蒂固的信念，即以個人權利為代價換取經濟增長。

長期以來，中國共產黨一直在推動中國人民從經濟利益的角度看世界，對香港抗議活動的懷疑態度表明，這種看世界的方式已經深入人心。這種想法認為，自由不能當飯吃。香港人享有的那種個人權利——在媒體、法庭和街道上挑戰政府——將在中國導致混亂，讓人們回到貧困和飢餓的時代。

就連精英階層中也有人持這種態度，這表明香港與大陸之間未來還會發生更多衝突。這也讓人進一步懷疑一種可能性，即隨著中國的中產階級越來越多，中國人民將不可避免地要求更多的個人權利，迫使共產黨放鬆對社會的控制，甚至實現民主化。

「大陸40年來只談經濟不談其他，」北京的一位科技高管趙劍飛（音）最近在他的微信朋友圈寫道。「所以基本上一切思考的假設都是人是經濟動物。」

「現在看未來，這個假設越來越不成立，」趙劍飛寫道。「該及時醒悟了。」

絕不是所有的商界和學術界人士都對經濟有這種強烈關注。我的同事寫了一些生活在香港的大陸人如何參與抗議活動的報導。在我最近參加的一個晚餐上，八名主要來自大陸的商界人士開始用粵語高唱《海闊天空》，這是香港搖滾樂隊Beyond的非官方自由之歌。

「原諒我這一生不羈放縱愛自由，」他們唱到，然後為香港加油。

但是，在受過西方教育的中國人當中，不難找到對香港抗議活動持批評態度的人。一些人擔心示威會導致暴力鎮壓，就像1989年中國政府在天安門廣場所做的那樣。還有人認為抗議者擔心的是錯誤的事情。

北京的法學副教授田飛龍曾將多本關於憲法和聯邦制的英文書籍翻譯成中文。他在最近的一篇文章中聲稱，香港的抗議活動得到了國際勢力的干預和支持，亂港禍國。文章在網上得到了支持，有讀者評論，「香港離漁村就不遠了。」田飛龍沒有回覆置評請求。

另一篇頗受歡迎的文章叫《香港這座城市還有救嗎？》，作者趙皓陽幾年前從香港的一個研究生項目畢業，他斷言，香港的年輕人真的不是壞——他們只是蠢而已。他寫道，香港受到西方價值觀的衝擊，普通民眾很容易被蠱惑。這篇文章在社群媒體平台微信上獲得了10萬+的瀏覽量，大約7000人主動向作者打賞。這篇文章後來被微信刪除，因為違反了未指明的規則。該文作者沒有回覆置評請求。

這些態度與許多中國人以前對這個英國前殖民地的看法截然不同。對20世紀八九十年代的許多中國人來說，香港象徵著我們希望中國未來的樣子。我們模仿香港肥皂劇中的時尚，學習基本的廣東話，這樣我們就能唱粵語流行歌曲，我們在電視上驚訝地發現，警察必須下功夫證明別人有罪，哪怕是黑幫也不例外。

「香港、香港，怎麼那麼香？」20世紀90年代初中國的一首流行歌曲唱道。歌詞還提到即將到來的1997年，屆時香港將由其英國統治者歸還給中國：「1997快些到吧，我就可以去香港。」

1997年7月1日，包括我在內的許多中國人一直到凌晨都沒入睡，觀看香港回歸中國的儀式。我們為這顆閃亮的東方之珠——一首流行愛國歌曲的名字——回歸祖國而感到自豪。我們對中國其他地方也能像香港一樣繁榮昌盛滿懷希望。
那是在中國成為世界第二大經濟體和新興超級大國之前。現在，中國人看待世界其他地方的方式發生了變化。正如許多中國人對紐約陳舊的地鐵系統和矽谷坑坑窪窪的高速公路感到失望一樣，他們對香港的自由港和言論自由模式也越來越失去興趣。許多人開始相信，沒有中國大陸，香港不會如此富有。

現在，世界直接去了北京。香港的摩天大樓與上海和深圳的相比黯然失色。許多香港藝人學說中國大陸的官方語言普通話。香港零售商越來越依賴在奢侈品上揮金如土的內地遊客。

香港人看起來不像以前那麼富有了。內地人現在看到，大多數香港人並不像他們在肥皂劇中看到的那樣，住海景別墅、開豪車，或在高檔餐廳用餐。大多數香港人住在狹小的公寓裡，通常比他們在北京和上海的公寓小得多，為了在世界上生活成本最高的城市之一謀生，香港人要工作很長的時間。
內地遊客有時也會受到不友好的對待。不管公平與否，許多香港人把房價不斷上升歸咎於中國人，因為中國的富人為了找地方投資而購置昂貴的公寓。香港人認為內地人無禮、沒文化，不排隊，允許孩子在街頭小便。這導致了雙方的對抗和怨恨。

如今，香港已成為許多內地人最擔心的東西——不穩定的來源。內地民眾看到的不是為了個人權利的鬥爭。他們看到的是忘恩負義的分裂分子和搗亂分子。他們相信共產黨最終會如願以償。

「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務，」來自大陸的香港居民塞西莉亞·張說。「如果你的投資沒有回報，那還有什麼意義呢？」

link:

香港人不是經濟動物 中國人 追上香港人大概要30年

「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務，」來自大陸的香港居民塞西莉亞·張說。「如果你的投資沒有回報，那還有什麼意義呢？」

竟然可以光明正大咁講呢句出嚟，咁佢呢個思想應該已經入咗血。無著數嘅嘢係唔會做，所有嘢都會擺落自己把尺度。為公眾利益？為未來？No thank you.

呢啲人唔會明白二百萬人走出嚟嘅心態。我相信好多人都唔知行咗最終有咩用，但就係想表達自己嘅不滿。但Cecilia 嗰類人就係，如果睇唔到確切嘅回報，佢唔會同你徙時間熱辣辣行六個鐘。

但好多嘢真係唔知幾時同有無回報架，但就每次都有一班人幫我哋fight返嚟。而家好普通嘅跨種族婚姻，女性投票權，童工法例，你以為呢啲嘢梗係應該有嘅咩？唔係架，係靠人一步步咁爭取返嚟。美國係1967年先通過咗所有洲都可以有跨種族婚姻，通過前白人同有色人種結婚係犯法。喺美國（sorry 又係美國，因為我住美國所以熟啲）184幾年開始有聲音話女人應該有投票權，嗰時有人反對話呢個「女人可以投票」嘅想法太極端，前前後後搞咗多過半個世紀呀，到1920年最高法院先通過咗全國嘅公民，不論男女都可以有權投票。附上wiki圖一張：

就係呢啲人，行咗唔知有無用，但係見到唔公平嘅事，唔公義嘅事，明知個人力量係好細嘅，但你都想為嗰個地方，為自己嘅信念出一分力。如果你愛一個地方，同嗰個地方有連繫，希望嗰個地方好，你唔會講得出「有錢搵咪ok囉，weekend唔洗返工梗係去tea一tea啦，你地搞嚟做咩呀？」

又一證明支那永遠不會強大。

仲停留係口腔期嘅畜牲
叫佢睇下人生的意義一文
去了解人追求嘅野係有層次之分

講到香港愈黎愈唔掂但又繼續留係香港

負評篇文，唔係樓主

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷

問題係個個中國人夢想係移民美國，想透過財富直接享受民主自由

呢班係既得利益者，即係所謂既天龍人或者趙家人。
佢地有外國藉，受高等教育但響香港住，有錢到仆街，做ibank，但對香港既共同價值不屑一顧。

NY Times 大陸環時版?

佢都有英文版

睇啲comments好多外國人都支持緊香港

中國既洗腦好成功
有錢有安穩 自由對佢地嚟講根本唔重要

得閒可以睇埋comments

What Ms. Zhang does not realize, as most humans do not realize, is survival is not enough. Human beings need more than economic prosperity, otherwise, we are merely animals doing whatever is necessary to stay alive. As many in my military family would say, „There are things worth dying for“, economic prosperity is not one of them, freedom is.

成篇野都冇提出任何實質論點 係咁問反問句 都唔知做乜9

果然係蝗蟲心態

所有啲反對派都係咁架啦
淨係識講你反中亂港
你唔愛國
你外國勢力
你搗亂
但佢地唔明白人唔係淨係追求錢錢錢錢
當一路都擁有嘅自由同生活都漸漸被改變仲可以點忍

一大篇野但都係得一個POINT

一大篇廢話 話人知佢好無腦同自私
正正就係支那狗既表現

寄生蟲只想吸食人地最好嘅嘢
宿主有危險，幫手係無意義，努力吸多幾吓先啱
好撚誇....快啲閉關鎖國唔好再俾佢地出黎

低階動物嘅思想

知唔知人類文明得以進步嘅其中一個重要原因係無私同唔計較？如果凡事都要計着數，人類文明會慢好多，因為大家都會保留所謂「絕學」死都唔講寧願帶入棺材都唔想比下一代，間接拖慢成個人類文明演變過程

歷史例子，如果當初唔係有人咁偉大願意將「互聯網」呢項技術公開世界，我諗宜家大家上唔上到網係咪咁容易接觸唔同人，都係一種奢侈

「罷工罷課，今年香港的經濟會很難看，」她說。「什麼都沒有利益的事你為什麼做？你能得到什麼？」

呢篇嘢講出中國人嘅思維
簡單咁講
國家面子 > 個人利益 > 個人權利 > 他人責任>>>>>>>>>> 他人權利 > 他人利益 > 個人義務

其實外資走左佢只可以做返雞？

佢地眼中除左錢仲有咩

其實除左中國旅客外
中國移民也令許多外國人討厭中國
勤力，自私，斤斤計較
拒絕融入社會，沒公德心

說一個例子：
外國的 house condor 社區，每個人都把花園前後 yard 種花，修理搞到靚靚地。
班中國人一係唔剪草，一係就羅黎種田
又核突又生蚊虫。

呢 d 未窮到骨子裡囉

「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務，」來自大陸的香港居民塞西莉亞·張說。「如果你的投資沒有回報，那還有什麼意義呢？」
end topic啦

利益my ass, 請死返中國

啲鬼佬醒覺
中國唔需要有民主，都冇必要教佢地民主
只要佢哋唔好污染西方民主就可以

張篇文嘅標題改一改
點解大陸人係香港會咁不受歡迎？

香港內政不允許中國人說三道四

同意人係經濟既動物。但我地反對既係，無市場自由既經濟唔會係健康既經濟，請不要拖累香港

唔係自由經濟體，根本一爆破就唔識自己復原

exactly, 所以唔好同香港人講經濟，簡直係班門弄斧

支那鷹犬

我無嘢講
我要見律師
我要驗傷
我唔解鎖電話
我唔簽任何文件

呢個報導好中肯

做開雞點會知良家婦女係咩心態

廢老思維

NYT 都識得玩高級黑喎!

Sad but fucking true.
好多真·左仔寄望中國中產掘起，
等留學外國既中國人帶住西方民主精神返中國，
諗住中國會慢慢改變起嚟。
但現實係中國富強後，
有更多資源搞維穩，搞監控，
向十幾億人灌輸扭曲價值觀。

只能講，中共真係好撚恐怖，
唔希望28年後香港變成咁

其實編文正正可以幫外國了解一大部份香港人同中共人本質分別

今天雞蛋撞石牆 不怕壯烈下場決不退讓

否則俯首做白羊 一世困在牧場

好明顯條支那婆好甘心做一隻被圈養既臭雞

支那雞覺得支那咁把炮就快啲死返去啦
支那洗腦下既產物

唔止 至少兩代 因為而家呢代已經壞到核心 等下世啦

其實我到而家都明點解咁多人覺得大陸有錢
出賣全國平民勞力先令到一少部分人比較富有
仲要唔明自己既財產只係靠壓搾得黎

外國鐘意去你地度搵錢都係因為中國人太白痴d錢太易搵
如果去其他先進地方賣野又要好quality又要好信譽
十幾億人一人一蚊都十幾億呢句話無錯架
一見外國野無論好壞都會花大量金錢去買
一群媚外既愛國者

講到尾眼裡就係得錢，同畜生無分別，所以支那狗係世界毒瘤真係無錯

More

大陸人多 印度人都多 有d野係要時間
大陸未發展都係印度咁爛地一塊
講真有大量投資既時候唔洗幾十年

呸，一個地方發生咩事，只有當地嘅人可以當家作主。有事就血濃於水，無事就一國兩制。有錢嘅就移民；少少錢嘅就黎香港買學位碌夠7年；窮嘅就只係識得守住塊田打老婆。遇到外國人就怯，見自己友窮就踩、富就拜。欺善怕惡、忘宗滅祖，仲要同人講愛國。我呸，人唔笑狗都吠

個政府本身不務正業，專搞破壞，呢班人係唔會出聲，因為佢地習慣左

傻鳩 剩係識錢錢錢 同幫中共打飛機

滾回中國！
香港既事關佢撚事，你黎黐金糠架咋，不要想得自己太高

呢個係人嘅品格問題
江山易改本性難移
當你生活響人人自私自利嘅環境底下 自己好易會同流合污
你好易會同自己講「唔係咁我可以點生存」而容許自己一齊自私
安慰自己 我都係被逼
根本就係中國人將生存放響人格前面
結果跟動物沒有分別

只係睇眼前利益 追求物質上享受
中國人算數啦
我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

“「罷工罷課，今年香港的經濟會很難看，」她說。「什麼都沒有利益的事你為什麼做？你能得到什麼？」”

這正正是中國人和香港人的分別！

Hong Kong is not China!

我老豆都係咁 有工開就得

香港搞咁多野就係唔想同呢啲冇良心冇人性嘅人有任何關係

呢篇野係7.2 國際版頭版，屌佢老母大陸閪

好多支那畜都係咁

利益 利益 利益 眼中只有利益。

口中說愛國,身卻在異邦

點解可以受西方教育都仲係咁諗嘢

窮得只剩下錢

價值觀唔同，我哋算係自由世界既人

不要對支那人再有期望

第1點有啲錯
送中係正接影響佢地 通過既話 個股市絕對係有機會大跌
所以先有200萬人 部分建制都反對
如果對比反送中同當年真普選既話 反送中係好小反對聲音

嚟嚟去去都係得一句, 就係收美帝錢搞事

篇文寫得幾好。直接講出左個問題

我們在電視上驚訝地發現，警察必須下功夫證明別人有罪，哪怕是黑幫也不例外

呢家係下功夫證明黑警無罪 仲要黑幫支持自己

證明呢班陷家剷點學都唔會做到香港人
支那人沒有一個是無辜的

英文版有個回覆最後一段咁講
"When a country cares only for money and "return on investment", every relationship is only an attempt to jian pianyi. Such a world doesn't just lack freedom, it lacks humanity."
完全道出左支那人心態

最尾果段「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務」

所以個個住係外國再奶共囉
財富自由雙收

所以支那豬咁撚黑人憎

所以呢班真係蝗蟲
只係想食人地努力既成果
要付出就不了

篇文有咩問題 個作者擺明諷刺緊大陸人

蝗蟲天下，搶得就搶

jian pianyi即係乜？

似佔便宜

應該就係啦

媽的中國妓女 改洋鬼子的英文名字, 是反了是不是?

負皮篇文, 大陸人既自私想法

班蝗乜撚野都係以錢做單位來思考
班撚樣俾土共洗腦到除左EAT SHIT SLEEP 之外就乜都唔識追求
思想全部停留係生物邏輯層
真正嘅活在平行時空

其實好中肯咁講述咗中國人嘅心態。
作者態度係偏向支持普世價值同民主自由，雖然無講得好白但喺行文中流露咗出嚟。

利申AL中化閲讀A，ielts reading 9，應該無理解得好錯

只談利益 香港不太合適

自由 .....
一樣你從來無感受過既東西

正確，正常人係唔應該去，
因為共產黨根本唔會變。
所以去既都係大學生，唔需要DSE, 唔會被踢出校。

示威係冇意義，
遊行集會其實只係因為走唔出香港所以狗急跳牆，

對於一d樂於食人血饅頭既人，
佢地反而希望香港保持現狀，因為有中共哩條大水喉，
即係 既得利益者。

但係由於中共政權腐敗，
所以需要大量人血去俾佢地食，
而在人數方面，供血既人佔左大多數，
所以先至會有大規模反抗。

所以成件事係好合理，
用遊行既成本，去企圖换取唔需要再供血俾人食，
以經濟學角度睇， 係絕對可以理解的。

但係哩位小姐好似係因為野雞大學出生，
所以唔明白貨幣和股票以外既野，
所以佢先至係美國冇公司收留佢，
迫住死返香港，用個學位騙吓飯食。

只顧物質上嘅利益根本同畜牲冇分別

唔好意思
我哋嘅抗爭就係投資目的
俾賣港政府不斷壓迫嘅香港人要投資自己嘅前途去換取真正屬於香港人嘅香港!!!!!!
你呢啲自我感覺良好但又去左美帝打工嘅偽君子係唔會明白嫁啦
總結一句：食屎啦你

香港人之所以咁折墮，
就係因為你D仆街大陸人搶曬福利，推高樓價，
外省人/香港/澳門 人喺大陸讀書要比double學費， 但佢哋啲人嚟呢？香港比幾撚多資源佢？
一個唔該申請公屋之後申請離婚，再申請大陸親戚嚟香港，越來越多越來越多，我ＤＬＧＨ！仲要上電視扮慘駁同情，咁撚慘你返大陸囉大陸有富強美國都要買你怕，仲落嚟做乜鳩，排斥你唔係因為你個身份，係因為你冇質素呀！係你哋啲質素拖低中國人呀！有手有腳拎綜援，得閒就係咁生，生完又唔撚識教，啲細路出街嘈撚過癲狗，又冇禮貌冇家教，影響市容，出街都比你影響心情，拖低我幸福指數咪就係你囉！
ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！ＤＬＧＨ！

條臭西真係雞，有利益就可以，睇唔完就當人 on9 ，當人地爭取到又黎 lun 。 free rider 最高境界。

唔洗咁介懷，就係因為呢種自私，歐美大學先減少收中國學生，可以搜尋番美國大學對華裔畢業生印象

而事實上，無一個自由講信用嘅營商地方，點有錢都無用；如果只要硬件夠好就足夠，大陸唔洗咁驚走資

個作者又要臭又要食，見怪不怪嘅性格

我諗the New York Times (中間偏左，近Donald trump)報出嚟，一嚟係做生意，二嚟畀大家觀摩一下，唔洗咁上心

最後嗰句，仲有書讀嘅讀好啲，做緊嘢嘅搵機會進修，浮浮沈沈嘅搵番門工藝去學，踏實咁做人好過個作者咁空談一論，經濟經濟，然後連中國經濟差嘅原因都唔知

根本唔喺自由嘅環境中成長喺唔會明我地香港人
失去𡁵啲乜嘢

算啦
一向冇自由既中國人
點會明白自由既本質同意義
正如一隻困係籠入面既倉鼠
根本唔會明白出面既世界幾大幾自由
佢淨係會享受自己既自由

做乜咁多負皮
完全展現蝗蟲思想同普世價值既衝突
外國人睇完就明香港台灣係佢地同路人 中國唔係

支那人係人類文明毒瘤 如果比支那人得到世界既主導權 人類文明會馬上急轉直下 最終覆滅
點解中國而家發展唔錯 因為佢處於發展中國家既成長期 呢種成長期50年前就應該有
文革 64 令中國失去幾十年 令漢族失去傳承 可以話係滅族 到而家強國人表現出黎既特質可以話係蝗族/支族
同香港呢個已發展城市根本完全冇得比 簡單D講 condom仔同律師講法律 乞丐同誠哥講投資 唔好玩啦

因為佢地被深深洗腦，已認命，不會反抗，係喪屍！

人類文明毒瘤 支那

我公司前排炒左件同名同姓喎
又係係香港做左4年幾野

好明顯呢篇嘢就係話畀外國人知大陸人嘅心態啦
唔駛直線抽擊, 只要講晒啲事實出嚟
追求民主自由嘅正常人都會知道佢地思想有問題

返鄉下耕田啦

淨係有錢有經濟 連講野既自由都無
活得咁撚無尊嚴成堆豬咁都肯 仲好意思黎challenge香港人
唔係你地啲支那人黎香港 香港會搞到咁污煙瘴氣？dllm

因為中國放棄人權自由，宗教，道德，傳統文化，人性等，只以經濟及金錢為首要及全部，所以點解中國人永遠比人缺少一部分，外國人低級

唉，我都話過親戚好心執好front yard佢....
終於佢退休先開始執返好，之前真係雜草地

大陸人又要死落黎香港又要奶共,
死返上去啦經民聯大陸閪

口腔期廢老

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

做慣奴隸、奴才嘅人，係唔會明自由嘅好你叫佢揀，仲慘過死咁呢班人嘅共通點就係唔想用腦嘅懶閪嚟

屌你老母on9仔
quote#1做乜撚野
阻撚住晒
Blocked

所以鬼佬憎呢 d 自私撚唔係無理由

我地香港人去到, 就好似台灣人黎香港咁
你唔講乜野字頭, 都會係對你差 d 架啦

不過識左, 你比到 d 正常香港人 average 既公德同公益心出黎
d 人自然就會對你好

佢地區多香港做過野既人返去退休
尚算理解香港人心態幾忙幾中意返工
依家多左做社區野

唔明點解咁多人話佢無point
我呢啲老嘢心感共鳴
以前啲大陸人台灣人個個當香港人神咁拜
學廣東話唱廣東歌睇香港電影打日本美帝game

企開D啦 dllm大陸狗

NYT中間偏左近Donalf Trunp?

點止free ride 仲要踐踏啲努力緊嘅人

普遍經濟起飛時代嘅人嘅思維
中國人都差唔多時候覺醒

寄生蟲既生活方式
仲要唔知醜